<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="val_escort_captive_dialog_11">
		<text>Bandyci... suki, zabrali mnie do starej fabryki. Nie wiem, co zamierzali ze mn¹ zrobiæ, ale nigdy nie widzia³em faceta, który zosta³ tam zabrany przede mn¹.\nMaj¹ innego naszego, Serjo¿ê. Trzymaj¹ go w piwnicy... jest taki budynek... du¿y, niedokoñczony. Pomó¿ mu, dobrze? Bo potem oni go te¿....</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_2">
		<text>Czy wiesz, co maj¹ w fabryce?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_21">
		<text>Niewiele s³ysza³em. Wiem tylko, ¿e Borow, ich ojciec chrzestny, ma czêœæ klucza do wejœcia do podziemi, które siê tam znajduj¹. Kiedyœ tam by³o jakieœ laboratorium, czy coœ... Rozmawiali te¿ miêdzy sob¹, ¿e Borow naprawdê chcia³by siê tam dostaæ, tylko bez drugiej czêœci klucza, co siê do cholery dzieje.\nTo... jeœli Ty zdecydujesz siê tam zajœæ... nie radzê. Pe³no tam bandytów.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_211">
		<text>Jasne. Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_3">
		<text>Postaram siê pomóc Twojemu koledze.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_41">
		<text>¯al mi mojego partnera... by³ dobrym przyjacielem. Ale wci¹¿ jestem Ci to winien.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_411">
		<text>Bywaj.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_51">
		<text>Dziêki za pomoc!</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_511">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_captive_dialog_61">
		<text>Chcia³eœ pluæ na ludzi... O czym mam z Tob¹ porozmawiaæ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21">
		<text>Dziêkujê, bracie! Odbili mojego partnera! Masz, weŸ to - z g³êbi serca.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2111">
		<text>Dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212">
		<text>Prawdopodobnie dobrze znasz te miejsce. Co tu jest ciekawego?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121">
		<text>Na pó³nocy znajduje siê obóz bandytów. Na wschodzie znajduje siê stara fabryka. Na po³udniowym zachodzie jest opuszczona farma œwiñ, a niedaleko od niej s¹ jakieœ bramy... Nawet nie wiem co tam jest, nie przeszed³em przez nie.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21211">
		<text>Mo¿esz mi powiedzieæ wiêcej o obozie bandytów?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212111">
		<text>Wiêcej?... Osiedlili siê w tym niedokoñczonym budynku na pó³noc st¹d. Ich g³ównym - Borow. To bydlak, nie ma co gadaæ. Po prostu zostaliœmy tu wys³ani, ¿eby go wykoñczyæ.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212">
		<text>Co siê dzieje w fabryce?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212121">
		<text>Uda³o nam siê dowiedzieæ, ¿e jest wejœcie do jakiœ podziemnych pomieszczeñ. Tylko bandyci œwietnie go strzeg¹.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2121211">
		<text>Co za podziemia? Co jest w œrodku?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21212111">
		<text>Tego to nie wiem: nie poszliœmy tam. Jedyn¹ rzecz¹ jest to, ¿e Borow ma jedn¹ czêœæ klucza do wejœcia.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21213">
		<text>Prawdziwa farma œwiñ? A czy s¹ œwinie?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212131">
		<text>Œlinka ciek³a, wiêc zachcia³o siê kotletów, co nie? Teraz dziki biegaj¹ po ca³ej Strefie! Zjesz jednego - patrzysz, œwiecisz w ciemnoœci, nie potrzebujesz latarki! Dobra, ¿artujê, tylko ¿artujê... Farma od dawna jest opuszczona, osiedlili siê tam stalkerzy. Po prostu ich nie lubiê, ufam swojemu przeczuciu.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21214">
		<text>A co to za bramy?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212141">
		<text>Bladego pojêcia nie mam. Brama jest jak brama, tylko zamkniêta i dobrze strze¿ona. Nie poszliœmy tam.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_21215">
		<text>Zrozumia³em, dziêki.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_212151">
		<text>Proszê bardzo! Zapytaj mnie, o co chcesz.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_213">
		<text>Wy dwaj wybraliœcie siê na zwiad?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_2131">
		<text>By³ jeszcze jeden, Serjo¿a. Nie wiem, gdzie znikn¹³, nic nie s³ysza³em... Prawdopodobnie banda go jednak porwa³a.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_214">
		<text>Powodzenia.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_31">
		<text>Ech, przyjacielu... mój przyjacielu, jak siê teraz czujê?.. Dziêkujê bracie - przynajmniej próbowa³eœ pomóc. I dotrzymujê s³owa.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41">
		<text>Dziêki za pomoc! Co jeszcze chcia³byœ wiedzieæ?</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_61">
		<text>Odmówi³eœ pomocy, kiedy poprosi³em. Wynoœ siê st¹d, nie mamy o czym rozmawiaæ...</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_611">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_11">
		<text>Hej przyjacielu! Pomó¿! Jestem zwiadowc¹ "Powinnoœci". Pomó¿ mi siê wydostaæ!</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_111">
		<text>Postaram siê.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_112">
		<text>Nie mogê Ci pomóc.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21">
		<text>Dziêkujê, bracie! Jestem teraz Twoim d³u¿nikiem. Zobacz, czego siê dowiedzia³em - mo¿e siê przyda, nigdy nie wiadomo... Borow - to ich przywódca - zgromadzi³ wiele wszelkiego rodzaju dobra. Ma czêœæ klucza do podziemi w starej fabryce. Moi stra¿nicy mówili o tym, ¿e kiedyœ by³o jakieœ laboratorium. Tylko ¿e nie jest ³atwo dostaæ siê do Borowa.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_211">
		<text>Dziêki za informacjê.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_2111">
		<text>Czas wracaæ do swoich. Mi³o by by³o wyjœæ st¹d ¿ywym...</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_21111">
		<text>Powoedznia.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_31">
		<text>Trzeba siê st¹d wydostaæ, inaczej bandyci mog¹ zajrzeæ do œrodka! Co chcia³eœ? Pospiesz siê!.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_311">
		<text>Tam nic nie ma.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_41">
		<text>Hej przyjacielu! Na œcianie znajduje siê prze³¹cznik - otwiera kraty.</text>
	</string>
	<string id="val_prisoner_hello_411">
		<text>Dobra, rzucê okiem.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_11">
		<text>S³uchaj, potrzebujesz fajnego pistoletu? Znalaz³em coœ w pobli¿u Jantaru... skrytka. Wœród wszystkiego by³ Gauss. Œwietnie, powiem Ci, rzecz - za sto metrów na miejscu. Mogê zrezygnowaæ, jeœli jesteœ zainteresowany. Za osiemset, wyjmê to za dwie minuty!</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_111">
		<text>Trzymaj pieni¹dze.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_112">
		<text>Nie, dziêkujê.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_113">
		<text>Nie. Krucho z pieniêdzmi.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_21">
		<text>Dosta³eœ pieni¹dze? Tylko chodŸ szybko, inaczej ju¿ siê wprosili... Pewnie wkrótce przyjd¹.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_3">
		<text>Doskonale. Zaczekaj tutaj, zaraz to wyjmê.</text>
	</string>
	<string id="val_rob_dialog_31">
		<text>Czekam.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_11">
		<text>Koleœ, daj mi apteczkê!</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_111">
		<text>Trzymaj.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_112">
		<text>Przepraszam, nie mam apteczki.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_21">
		<text>Dziêkujê, przyjacielu, - uratowa³eœ mnie, nie da siê ukryæ. Jeœli prze¿yjemy i jeszcze siê spotkamy, spróbujê sp³aciæ d³ug. Teraz byæ mo¿e uda siê podzieliæ ciekawymi informacjami. Na po³udnie st¹d jest farma, na której osiedlili siê wolni stalkerzy. Jeden z nich sprzedaje Gaussa, bardzo tanio, za osiemset. Mia³em zamiar sam go kupiæ, ale przedtem wpad³em w taki bajzel... Wiêc jeœli masz pieni¹dze... Œmia³o.</text>
	</string>
	<string id="val_sos_dialog_211">
		<text>Dziêki za informacjê.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4111">
		<text>Jestem Twoim d³u¿nikiem i sp³acam d³ugi. ChodŸmy.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41111">
		<text>Doskonale. Teraz wszystkich zniszczymy.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_4112">
		<text>Przepraszam, mam inne plany.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_41121">
		<text>No to powodzenia.</text>
	</string>
	<string id="val_escort_nap1_dialog_412">
		<text>Na razie.</text>
	</string>
</string_table>
