<?xml version="1.0" encoding="windows-1250" ?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>Czy katastrofa z 1986 roku to tak¿e Twoja praca?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>Nie, nie maczaliœmy tam palców. Nasz eksperyment rozpocz¹³ siê po wypadku w elektrowni j¹drowej w Czarnobylu.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>Czym s¹ "ciê¿arówki œmierci"?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>To pojazdy, którymi dostarczamy naszych agentów w ró¿ne czêœci Strefy. Agenci infiltruj¹ œrodowisko stalkerów i wykonuj¹ zadania, do których zostali zaprogramowani, nawet o tym nie wiedz¹c. Niestety ponad po³owa agentów ginie podczas transportu, poniewa¿ Strefa jest bardzo niestabilna.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>Nie, odmawiam przy³¹czenia siê do Was.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Witam Stre³oka. Widzê, ¿e masz do mnie du¿o pytañ. Pytaj, a wtedy zdecydujemy, co z Tob¹ zrobiæ.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>Wybór nalezy do Ciebie.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>Co oznacza tatua¿ "S.T.A.L.K.E.R."?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. to nazwa programu do kodowania osoby do wykonywania okreœlonych zadañ. Na podejœciach do centrum Strefy umieœciliœmy kilka psi-instalacji. Najwiêkszy z nich znany jest wam jako "mózgo-zwêglacz". Ka¿dy, kto spróbuje dostaæ siê do centrum Strefy, jest pod nasz¹ kontrol¹. Nastêpnie przechodzi przez programowanie, zostaje naszym agentem i otrzymuje tatua¿ STALKER. Rozsy³aj¹c ich po Strefie wp³ywamy na bieg wydarzeñ i dbamy o nasze bezpieczeñstwo.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>Co mi siê sta³o?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Jesteœ œrub¹, która wypad³a z mechanizmu. Podczas jednego z wyjazdów do centrum Strefy zbytnio siê zbli¿y³eœ do nas. Nasze zabezpieczenia przed w³amaniami mia³y byæ doskona³e, ale uda³o Ci siê znaleŸæ sposób, o istnieniu którego nie wiedzieliœmy. Nie mogliœmy pozwoliæ, aby ktokolwiek inny pozna³ nasz sekret: ludzkoœæ nie jest jeszcze gotowa na poznanie prawdy o przyczynach powstania Strefy. Dlatego natychmiast zaczêliœmy kodowaæ naszych agentów, aby Ciê zniszczyæ. Z niewiadomego powodu sprzêt zawiód³, a my nie zauwa¿yliœmy, ¿e sam znalaz³eœ siê wœród stalkerów, którzy wpadli pod nasz¹ kontrolê. W rezultacie masz zadanie pope³nienia samobójstwa.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>Czym jest Zona? Dlaczego powsta³a?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>Strefa jest wynikiem niekontrolowanego eksperymentu z Noosfer¹ - polem informacyjnym Ziemi. Zamierzaliœmy siêgn¹æ do Noosfery, aby zbadaæ mo¿liwoœæ wp³ywania na ni¹. Jednak podczas eksperymentu nast¹pi³o za³amanie, a energia Noosfery rzuci³a siê na ziemiê, zmieniaj¹c wszystko wokó³. W ten sposób powsta³a anomalia, któr¹ nazywacie Zon¹.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>Co dalej?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>To, co stanie siê dalej, zale¿y od Ciebie. Strefa powoli, ale systematycznie siê rozrasta. Nasze si³y ledwo wystarczaj¹, by powstrzymaæ przep³yw energii Noosfery. Mo¿esz do nas do³¹czyæ - nasze si³y wzrosn¹ i byæ mo¿e uda nam siê przej¹æ nad nim kontrolê. Mo¿esz nas zniszczyæ. Wtedy energia Noosfery swobodnie wp³ynie do Strefy i nie wiadomo, do czego to doprowadzi.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>Kim jesteœcie?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Jesteœmy "Œwiadomoœci¹-Z", grup¹ badaczy, którzy postawili sobie za cel zmianê œwiata. Wiadomo, ¿e Ziemiê otacza specjalne pole informacyjne – noosfera. Jest œciœle po³¹czona ze wszystkimi inteligentnymi istotami na planecie i przechowuje wszystkie ich mentalne obrazy. Postanowiliœmy po³¹czyæ siê z Noosfer¹ i wprowadziæ w niej zmiany: usuwaj¹c wszystkie mroczne rzeczy, które zrodzi³y ludzkoœæ, aby uczyniæ œwiat idealnym. ¯aden ludzki umys³ nie jest wystarczaj¹co potê¿ny, aby wchodziæ w interakcje z Noosfer¹, wiêc po³¹czyliœmy nasze umys³y.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>Dlaczego wszystko siê tutaj wydarzy³o?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Elektrownia j¹drowa w Czarnobylu by³a najbardziej odpowiednim miejscem dla naszych eksperymentów. Najpierw po wypadku w 1986 roku zosta³o tu bardzo ma³o ludzi, wiêc mogliœmy pracowaæ bez obaw. Po drugie stacja dostarczy³a nam energiê niezbêdn¹ do dzia³ania instalacji. Po trzecie, w pobli¿u stacji znajdowa³y siê potê¿ne anteny, które by³y wykorzystywane w eksperymentach wp³ywaj¹cych na œwiadomoœæ ludzi.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Chcê do³¹czyæ do "Œwiadomoœci-Z".</text>
	</string>
</string_table>
