<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Ammo">
		<text>Amunicja</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Naboje 45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text>45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Naboje 45ACP Hydro-Shock </text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text>45Hydro</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Naboje њrutowe 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>њrutowe 12x70</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Naboje strzaіkowe 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>strzaіkowe 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Naboje kulowe 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>kulowe 12x76</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Naboje 5,45x39 mm BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Naboje 5,45x39 mm </text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Naboje 5,56x45 mm AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56x45 AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Naboje 5,56x45 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56 SS</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Naboje 7,62x54 mm 7N1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7,62 7N1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Naboje 7,62x54R 7N14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62 7N14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Naboje 7,62x54 mm BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62 BP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Naboje 9x18 mm</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9x18</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Naboje 9x18 mm +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9x18 +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>9x19mm FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9x19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Naboje 9x19mm PB1s </text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PB1s</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Naboje 9x39 mm SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 mm SP-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Naboje 9x39 mm PAB-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9x39 PAB-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Naboje 9x39 mm SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9x39 SP-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Baterie do dziaіka Gaussa</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Gauss </text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Granat M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Granat OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7V</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Granat VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Granat VOG-25R</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>VOG-25R</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Standardowy nabуj do pistoletуw Kora-919 i SIP-t M200. Ma klasyczny rdzeс i pocisk peіnopіaszczowy.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Ulepszony nabуj Hydro-Shock dla pistoletуw Kora-919 i SIP-t M200. Ma pocisk z wgікbieniem czubkowym o duїej mocy obalaj№cej.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Standardowy nabуj kaliber 12 ze њrutem 6 mm. Ma ogromn№ siік niszcz№c№ na krуtki dystans. Stworzony dla strzelb BM 17, Chaser 13 oraz SPSA14. Najbardziej skuteczny na odlegіoњж poniїej 30 metrуw. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Pocisk przeciwpancerny stabilizowany brzechwowo, dziкki czemu ma wiкksz№ celnoњж. Stworzony dla strzelb TOZ 34, BM 17, Chaser 13 oraz SPSA14. Ma zwiкkszony zasiкg. Skuteczny na odlegіoњж do 150 metrуw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Nabуj z pociskiem bezpіaszczowym. Zazwyczaj wykorzystywany do polowania na duї№ zwierzynк, ale rуwnieї do innych celуw. Duїy pocisk nie przebija, ale wrкcz przewierca siк przez kamizelki kuloodporne. Stworzony dla strzelb TOZ 34, BM 17, Chaser 13 oraz SPSA14. Skuteczny na odlegіoњж do 100 metrуw. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Przeciwpancerny nabуj do karabinуw szturmowych Akm 74/2, Akm 74/2U oraz ON-94. Zwiкkszona przebijalnoњж, lecz zmniejszona moc obalaj№ca. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Standardowy nabуj do karabinуw szturmowych Akm 74/2, Akm 74/2U oraz Obokan. Klasyczny rdzeс i peіnopіaszczowy pocisk.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Nabуj z przeciwpancernym pociskiem do karabinуw szturmowych IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 oraz FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Standardowy nabуj NATO powszechnie znany w swej belgijskiej wersji, SS109. Uїywany do karabinуw szturmowych IL 86, TRs 301, SGI 5k, GP 37 oraz FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Tania wersja naboju do karabinуw snajperskich SWDm 2 oraz SWUmk2.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Nabуj do karabinуw snajperskich SWDm 2 oraz SWUmk2. Ma ulepszon№ celnoњж i zasiкg. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Nabуj z przeciwpancernym pociskiem do karabinуw snajperskich SWDm 2 oraz SWUmk2.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Standardowy nabуj do pistoletуw PMm, PB1s oraz Fort-12Mk2. Klasyczny rdzeс i peіnopіaszczowy pocisk. Sіaba przebijalnoњж.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Ulepszony nabуj z poprawionymi osi№gami balistycznymi do pistoletуw PMm, PB1s oraz Fort-12Mk2. Dziкki wysokiej prкdkoњci wylotowej pocisku jest bardziej skuteczny od standardowego naboju. Ma lepsz№ przebijalnoњж.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Standardowy nabуj do pistoletu Walker P9m oraz do pistoletu maszynowego Viper 5. Pocisk peіnopіaszczowy ze sіab№ przebijalnoњci№.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Ulepszony nabуj do pistoletu Walker P9m oraz do pistoletu maszynowego Viper 5. Nabуj o duїym zasiкgu, pocisk z wgікbieniem czubkowym i rdzeniem przeciwpancernym.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Nabуj przeciwpancerny do karabinуw szturmowych Tunder S14 i VLA oraz do karabinu snajperskiego Wintar. Ma poddџwiкkowy pocisk, ktуry dziкki specjalnej budowie przebija wiкkszoњж kamizelek kuloodpornych z odlegіoњci do 400 metrуw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Nabуj do karabinуw szturmowych Tunder S14 i VLA oraz karabinu snajperskiego Wintar. Pуџniejsza i taсsza wersja naboju przeciwpancernego. Ma poddџwiкkowy pocisk, ktуry dziкki specjalnej budowie przebija wiкkszoњж kamizelek kuloodpornych z odlegіoњci do 300 metrуw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Nabуj snajperski do karabinуw szturmowych Tunder S14 i VLA oraz do karabinu snajperskiego Wintar. Ma poddџwiкkowy pocisk, ktуry dziкki swemu ciкїarowi i specjalnej budowie przebija wiкkszoњж kamizelek kuloodpornych z odlegіoњci do 400 metrуw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Ogniwa energetyczne ze њmiercionoњnymi pierwiastkami w magazynku dziaіka Gaussa. Џrуdіem energii jest fragment "bіysku".</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Granat do granatnika M203 (dla karabinуw TRs 301, GP 37, SGI 5k, IL 86) oraz do zintegrowanego granatnika w FT 200M.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Silnie wybuchowy pocisk do RPG-7u. Rуwnie skuteczny przeciw oddziaіom wojska jak i lekkim pojazdom opancerzonym. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Granat do granatnika GP-25, zintegrowanego granatnika w Tunderze S14 oraz do granatnika rewolwerowego Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Granat do granatnika GP-25, zintegrowanego granatnika w Tunderze S14 oraz do granatnika rewolwerowego Bulldog 6. Przed wybuchem podskakuje na wysokoњж okoіo metra, zwiкkszaj№c w ten sposуb siік niszcz№c№.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Rкczny granat obronny o duїym promieniu raїenia odіamkowego. Zaleca siк rzucaж jedynie z ukrycia.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Granat dymny, ktуrego zadaniem jest stworzenie zasіony utrzymuj№cej siк przez 10 sekund.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Granat zaczepny o niewielkim promieniu raїenia odіamkowego.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Broс elitarnych oddziaіуw armii rosyjskiej. Stworzony, by zast№piж przestarzaіe Akm 74/2. Ruchome s№ nie tylko mechanizmy wewnкtrzne Obokana, ale rуwnieї komora zamkowa oraz lufa, co zmniejsza odrzut i zwiкksza celnoњж.\n Amunicja:\n standardowa 5,45x39 mm,\n przeciwpancerna 5,45x39 mm BP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>Karabin maszynowy wyposaїony w ulepszony celownik optyczny nadaj№cy siк do ostrzaіu snajperskiego. Wbudowany celownik ma wyїsz№ rozdzielczoњж niї model standardowy.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m2">
		<text>Ten karabin maszynowy ma pod luf№ zintegrowany granatnik, co sprawia, їe staje siк broni№ jeszcze bardziej uniwersaln№.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Granatnik dla Akm 74/2 oraz Akm 74/2U.\n Amunicja: granat VOG-25,\n oraz VOG-25R.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Granatnik dla SGI 5k, TRs 301, GP 37 oraz IL 86.\n Amunicja: granaty M209.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Popularny radziecki celownik. Moїna go umieњciж na broni za pomoc№ szyny "jaskуіczy ogon" uїywanej przez kraje Ukіadu Warszawskiego.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Celownik o powiкkszeniu 4x produkowany w krajach NATO. Moїna go zamocowaж za pomoc№ standardowej szyny NATO zwanej rуwnieї szyn№ Picatinny.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Skuteczny tіumik stworzony przez rusznikarzy z Zony. W skіad zestawu wchodzi komplet zі№czek do broni wszystkich kalibrуw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Karabin szturmowy ze skіadan№ kolb№, model z 1974, na naboje 5,45x39 mm. To prosta i niezawodna broс, jednak niewielki koszt produkcji miaі wpіyw na jej ergonomiк i celnoњж. W Zonie to gіуwna broс wojskowych stalkerуw i wielu samotnych їoіnierzy.\n Amunicja:\n standardowa 5,45x39 mm,\n przeciwpancerna 5,45x39 mm BP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>Ulepszony mechanizm zamykania zwiкksza szybkostrzelnoњж.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>Rozmiarem i wag№ Akm 74/2U przypomina pistolet maszynowy, ale sposуb uїytkowania tej broni oraz stosowana amunicja kaї№ j№ sklasyfikowaж jako karabin szturmowy. Jego zaletami s№ niewielkie rozmiary (szczegуlnie waїne w trakcie walki wewn№trz budynku lub w gкstym lesie) oraz stosunkowo wysoka przebijalnoњж. Gіуwne wady to ograniczona celnoњж oraz szybkie przegrzewanie siк przy ogniu ci№gіym.\n Amunicja:\n standardowa 5,45x39 mm,\n przeciwpancerna 5,45x39 mm BP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_m1">
		<text>Ulepszony karabin maszynowy z niewymiennym tіumikiem.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Uїywany przez armiк i policjк w Stanach Zjednoczonych oraz przez wiele jednostek wojskowych i policyjnych na caіym њwiecie. Jest rуwnieї bardzo popularny wњrуd przestкpcуw ze wzglкdu na naboje o duїej mocy oraz pojemny magazynek.\n Amunicja:\n standardowa 9x19 mm FMJ,\n ulepszona 9x19 mm PB1s.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Obrzyn BM-17. Jest lїejszy i mniejszy niї oryginalna dubeltуwka, ale skuteczny tylko na krуtki zasiкg. Jedna z broni czкsto uїywanych przez pocz№tkuj№cych.\n Amunicja:\n њrutowa 12x70,\n kulowa 12x76,\n strzaіkowa 12x76.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt_m1">
		<text>Broс pіatnych zabуjcуw. Stara, dobra, niezawodna Kora z niewymiennym tіumikiem.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Broс, ktуra godnie uczestniczyіa we wszystkich konfliktach w XX wieku i ze њmiaіoњci№ wkroczyіa w nowy wiek. Niewielki magazynek czкњciowo wynagradza wykorzystanie nabojуw o duїej mocy.\n Amunicja:\n standardowa 45 ACP,\n ulepszona 45 ACP Hydro-Shock.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Prawdziwa broс dla prawdziwych bohaterуw. Jest duїa, ciкїka i sieje zniszczenie. W Zonie nie cieszy siк zbytni№ popularnoњci№ ze wzglкdu na sw№ cenк i rozmiar. Przecieї nie codziennie poluje siк na sіonie!\n Amunicja:\n standardowa 45 ACP,\n ulepszona 45 ACP Hydro-Shock.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-eagle_m1">
		<text>Potкїna broс dodatkowo przerobiona tak, їe pasuj№ do niej naboje karabinowe. Maszyna do zabijania w walce na krуtki zasiкg.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Karabin szturmowy z granatnikiem. Ma elektroniczn№ kontrolк strzaіu oraz 40 mm granatnik.\n Amunicja:\n standardowa 5,56x45 mm SS109,\n przeciwpancerna 5,56x45 mm AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Ukraiсski pistolet policyjny, ktуry zast№piі PMm. W porуwnaniu z innymi pistoletami ma wiкksz№ celnoњж, lepsz№ ergonomiк i wiкkszy magazynek, ale jest mniej niezawodny.\n Amunicja:\n standardowa 9x18 mm,\n ulepszona 9x18 mm +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>Eksperymentalny prototyp pistoletu Fort.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Niemiecki karabin szturmowy. Okaz wspуіczesnej broni najwyїszej klasy: lekki, niezawodny, ergonomiczny.\n Amunicja:\n standardowa 5,56x45 mm SS109,\n przeciwpancerna 5,56x45 mm AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Supercelna broс stworzona przez naukowcуw z Zony. Korzystanie z niej jest niemal bezgіoњne, gdyї zamiast prochu strzelniczego zuїywa energiк artefaktu. Mimo ogromnej siіy ognia odrzut jest nieznaczny, natomiast celnoњci№ oraz siі№ niszcz№c№ karabin Gaussa przewyїsza inne bronie niewielkich rozmiarуw.\n Amunicja: 2 mm baterie Gaussa.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Karabin szturmowy z granatnikiem. To њwietna broс jak na warunki w Zonie: jest niewielka, niezawodna, ale uniwersalna i o duїej mocy. Tunder S14 to jeden z ulubionych karabinуw wojskowych stalkerуw.\n Amunicja:\n standardowa 9x39 mm PAB-9,\n przeciwpancerna 9x39 mm SP-6,\n snajperska 9x39 mm SP-5,\n granaty VOG-25 i VOG-25R do granatnika.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>Ta lufa to dzieіo jednego ze stalkerskich rzemieњlnikуw, ktуry j№ ulepszyі tak, by pasowaіy do niej bardziej rozpowszechnione naboje 5,45 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Ten pistolet zasіuguje na miano jednego z najlepszych pistoletуw XX wieku. Jest niezawodny, skuteczny i ma niewielki rozrzut. Magazynek mieњci 13 nabojуw.\n Amunicja:\n standardowa 9x19 mm FMJ,\n ulepszona 9x19 mm PB1s.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Nуї myњliwski.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>Po tym jak brytyjska armia zaczкіa uїywaж niemieckiego GP 37 zamiast tej broni, pojawiіa siк ona w duїych iloњciach na czarnym rynku, a nastкpnie w Zonie. Gіуwnymi zaletami IL 86 s№ standardowy celownik o powiкkszeniu 4x oraz wysoka celnoњж pierwszego strzaіu. W trybie ognia ci№gіego celnoњж znacznie siк zmniejsza, a gіуwne mechanizmy karabinu nie s№ niezawodne.\n Amunicja:\n standardowa 5,56x45 mm SS109,\n przeciwpancerna 5,56x45 mm AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>Dziкki kilku ulepszeniom zmniejszono efekt podrzucania lufy w gуrк.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m2">
		<text>Broс ze zintegrowanym tіumikiem. Wiele czкњci zast№piono lїejszymi odpowiednikami, dziкki czemu i sama broс jest znacznie lїejsza. </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Lekki karabin o rzeczywistym zasiкgu do 300 metrуw. Dziкki wyj№tkowej іatwoњci strzaіu, wysokiej ergonomii i niewielkiej wadze broс ta ma wysok№ celnoњж. Jest jednak wraїliwa na zanieczyszczenia i nie zawsze nadaje siк do uїycia w trudnych warunkach polowych.\n Amunicja:\n standardowa 5,56x45 mm SS109,\n przeciwpancerna 5,56x45 mm AP.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>Ulepszona broс szturmowa do strzelania ogniem pojedynczym. Zakіadano, їe bкdzie uїywana jako tani odpowiednik karabinu snajperskiego.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Jeden z najlepszych pistoletуw maszynowych. W ostatnich dekadach XX wieku w wielu krajach zaczкіo go uїywaж wojsko i siіy specjalne policji. Pуџniej stopniowo zostaі zast№piony przez nowoczeњniejsze modele, pojawiі siк na czarnym rynku, a nastкpnie w Zonie.\n Amunicja:\n standardowa 9x19 mm FMJ,\n ulepszona 9x19 mm PB1s.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m1">
		<text>Lekki, niewielki i ulepszony tak, їe pasuj№ do niego naboje popularniejszego kalibru - ten karabin maszynowy to prawdziwe odkrycie dla pocz№tkuj№cych strzelcуw.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5_m2">
		<text>Odmiana modelu podstawowego. Dodano niewymienny tіumik.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Pistolet ze zintegrowanym tіumikiem - uїywaіy go radzieckie siіy specjalne. Jest przestarzaіy, lecz ci№gle skuteczny, jeњli siк go odpowiednio uїywa.\n Amunicja:\n standardowa 9x18 mm,\n ulepszona 9x18 mm +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Najpopularniejszy pistolet w Zonie - spuњcizna po Zwi№zku Radzieckim. Wzglкdnie niezawodny i tani, ma niewielk№ pojemnoњж magazynka, niewielk№ moc oraz znaczny rozrzut. Podstawowa broс pocz№tkuj№cego stalkera.\n Amunicja:\n standardowa 9x18 mm,\n ulepszona 9x18 mm +P+.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Granatnik rewolwerowy. Czasem niezbкdny - szczegуlnie gdy celem s№ duїe grupy mutantуw, dobrze strzeїone nieruchome obiekty lub wyj№tkowo trudni przeciwnicy.\n Amunicja: granaty VOG-25\n oraz VOG-25R.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg6_m1">
		<text>Odmiana granatnika rewolwerowego. Ten model zostaі stworzony specjalnie do granatуw z modelu zachodniego.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Granatnik stworzony w latach szeњжdziesi№tych XX wieku. Duїe iloњci takiej broni przechowywane s№ w skіadach wojskowych, sk№d przewozi siк je do Zony. Stalkerzy rzadko z niej korzystaj№: ogromne rozmiary i ciкїar sprawiaj№, їe nie jest popularna, choж w niektуrych misjach wydaje siк niezast№piona.\n Amunicja: OG-7V.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный .45 ACP\n • улучшенный .45 ACP Гидрошок.\n • Ёмкость магазина 7 патронов\n Модель, разработанная ещё в 1975 году, но до сих пор популярная во всём мире. Магазин недостаточно ёмкий, зато механизм надёжен, как швейцарские часы; вторым плюсом является использование мощного кольтовского патрона.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 – основной\n • 5,56x45 АР – бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 380м\n • прицельная дальность 500м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомет M203\n SIG SG-550 в 1983 году был официально принят на вооружение швейцарской армии. В целом, автоматы семейства SIG SG-550 являются одними из лучших в своём классе, отличаясь высокой надёжностью, точностью стрельбы и удобством в обращении.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m1">
		<text>Ta broс zostaіa stworzona do dziaіaс w mieњcie. Їeby zmniejszyж jej ciкїar, niektуre czкњci usuniкto lub zast№piono. Przez to nie da siк przymocowaж pod luf№ ani celownika, ani granatnika. Waїne, їe przynajmniej waїy okoіo poіowy tego co wczeњniej.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig_m2">
		<text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 – основной\n • 5,56x45 АР – бронебойный\n • эффективная дальность 500м\n • прицельная дальность 650м\n • скорострельность 700 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомет ---\n Модификация для ведения снайперского огня. Оружие снабжено несъемным оптическим прицелом повышенной кратности.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Strzelba gіadkolufowa SPSA 14 powstaіa w latach siedemdziesi№tych XX wieku. Niezawodna i odpowiednia w wielu sytuacjach. Jednak jest stosunkowo duїa, droga i ma zbyt skomplikowany mechanizm. To prawdopodobnie najlepsza broс krуtkodystansowa w Zonie.\n Amunicja:\n њrutowa 12x70,\n kulowa 12x76,\n strzaіkowa 12x76.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>BROС UNIKATOWA. Ta strzelba ma gwintowan№ lufк, dziкki czemu zwiкksza siк jej celnoњж przy strzelaniu z amunicji strzaіkowej lub kulowej. Jednak uїywanie amunicji њrutowej jest utrudnione.\n Amunicja:\n њrutowa 12x70,\n kulowa 12x76,\n strzaіkowa 12x76.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Od 1960 roku karabin ten byі powszechnie uїywany przez radzieck№, a pуџniej rosyjsk№ armiк. Okazaі siк wyj№tkowo niezawodny i porкczny. W Zonie uїywaj№ go gіуwnie doњwiadczeni stalkerzy z "Powinnoњci", ktуrzy poluj№ na mutantуw.\n Amunicja:\n standardowa 7,62x54 mm 7N1,\n przeciwpancerna 7,62x54 mm BP,\n snajperska 7,62x54 mm 7N14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>Polepszono optykк, dziкki czemu moїliwa jest wiкksza rozdzielczoњж obrazu. Poprawiono rуwnieї stabilnoњж broni, w wyniku czego zmniejszyі siк odrzut.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Unowoczeњniona wersja karabinu snajperskiego. Niewielki model z ukіadem bull-pup. Њwietny na dіugie wycieczki w gі№b Zony.\n Amunicja:\n standardowa 7,62x54 mm 7N1,\n przeciwpancerna 7,62x54 mm BP,\n snajperska 7,62x54 mm 7N14.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Ten karabin myњliwski jest popularny, lecz nie ma w nim nic szczegуlnego.\n Amunicja:\n њrutowa 12x70,\n kulowa 12x76,\n strzaіkowa 12x76.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Niezawodna broс krуtkodystansowa, ktуra dziкki niewielkim rozmiarom i wysokiej jakoњci wykonania jest bardzo popularna wњrуd weteranуw Zony.\n Amunicja:\n standardowa 45 ACP,\n ulepszona 45 ACP Hydro-Shock.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Ta broс bazuje na bezgіoњnym karabinie snajperskim Wintar, ale ma skіadan№ kolbк, wiкkszy magazynek i moїe strzelaж seriami. Zostaіa stworzona dla siі specjalnych dziaіaj№cych w warunkach, w ktуrych niezbкdny jest bezgіoњny i bezbіyskowy ostrzaі.\n Amunicja:\n standardowa 9x39 mm PAB-9,\n przeciwpancerna 9x39 mm SP-6,\n snajperska 9x39 mm SP-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val_m1">
		<text>Od podstawowego modelu rуїni siк moїliwoњci№ dodania celownika optycznego PSO-1.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Specjalny karabin snajperski stworzony do bezgіoњnego i bezbіyskowego ostrzaіu, wyposaїony w zintegrowany tіumik. Przebija kaїd№ kamizelkк kuloodporn№ z odlegіoњci 400 metrуw. Ceni№ go sobie wszyscy stalkerzy.\n Amunicja:\n standardowa 9x39 mm PAB-9,\n przeciwpancerna 9x39 mm SP-6,\n snajperska 9x39 mm SP-5.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_m1">
		<text>Боеприпасы:\n • обычный 9x39 мм ПАБ-9\n • бронебойный 9x39 мм СП-6\n • снайперский 9х39 мм СП-5\n • эффективная дальность 500м\n • прицельная дальность 750м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный прицел «ПСО-3»\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модификация ручной работы стандартной винтовки снайперской специальной ВСС "Винторез". Практически отсутствует износ оружия, увеличена начальная скорость полёта пули, более удобный приклад из высококачественной древесины. Секреты работы мастера, модернизировавшего эту винтовку, также как и его имя – неизвестны, известно лишь то, что изготовлена она в единственном экземпляре.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Њwietny pistolet. Niezawodny, o duїej celnoњci i znacznej pojemnoњci magazynka - szczegуlnie w przypadku modelu stworzonego dla nabojуw 9 mm FMJ.\n Amunicja:\n standardowa 9x19 mm FMJ,\n ulepszone 9x19 mm PB1s.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
		<text>Ulepszona wersja broni - moїna do niej uїywaж nabojуw kaliber 9x18 mm.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Gіadkolufowa strzelba samopowtarzalna stworzona do uїytku w najbardziej niesprzyjaj№cych warunkach. Niezawodna. Caіa pokryta powіok№ antykorozyjn№.\n Amunicja:\n њrutowa 12x70,\n kulowa 12x76,\n strzaіkowa 12x76.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Granat F1</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>GD-05</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Granat RGD-5</text>
	</string>
	<string id="Weapons1">
		<text>Broс</text>
	</string>
	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>"Black Kite"</text>
	</string>
	<string id="wpn_hpsa">
		<text>HPSS-1m</text>
	</string>
	<string id="wpn_usp">
		<text>UDP Compact</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>Obokan</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>Snajperski Obokan</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m2">
		<text>Szturmowy Obokan</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Granatnik GP-25 </text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Granatnik M203</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Celownik PSO-1</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Celownik SUSAT</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Tіumik</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>Akm 74/2</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>Szybkostrzelny Akm 74/2</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>Akm 74/2U</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m1">
		<text>Specjalne Akm 74/2U</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Martha</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Dubeltуwka-obrzyn</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt_m1">
		<text>Bezgіoњna Kora</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Kora-919</text>
	</string>
	<string id="wpn-eagle_m1">
		<text>Big Ben</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FT 200M</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Fort-12Mk2</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Fort-15</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>GP 37</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Dziaіko Gaussa </text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>Tunder S14</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m1">
		<text>"Tunder" 5.45</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>IL 86</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m1">
		<text>Wywaїony IL 86</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m2">
		<text>Lekki IL 86</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>TRs 301</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m1">
		<text>Snajperski TRs 301</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>MP5</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m1">
		<text>MP5m1</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5_m2">
		<text>MP5s</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>Pistolet bezgіoњny (PB1s)</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>PMm</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>Bulldog 6</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg6_m1">
		<text>Bulldog 6 m209</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>RPG-7u</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SIG-220</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SIG SG 550</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m1">
		<text>Szturmowy SIP</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig_m2">
		<text>Snajperski SGI</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SIP-t M200</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SGI 5k</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>SPAS12</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m1">
		<text>Gwintowany SPAS12</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>Karabin SWDm 2</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m1">
		<text>"Dalekostrzelny" SWDm 2</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>SWUmk2</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>TOZ 34</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>Karabin szturmowy VLA</text>
	</string>
	<string id="wpn-val_m1">
		<text>Snajperski VLA</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>Wintar BC</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez_m1">
		<text>Именной «Винторез»</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walker P9m</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m1">
		<text>Walker 9x18</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Wincheaster1300</text>
	</string>

           <!-- Новое оружие, добавленное к стволам оригинала -->
   <string id="ars-p38">
    <text>Walther P38</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_p38">
    <text>Немецкий самозарядный пистолет калибра 9 мм. Разработан фирмой «Карл Вальтер Ваффенфабрик». На вооружение вермахта был принят в 1938 году. Со временем он вытеснил пистолет Люгер-Парабеллум (хотя не полностью) и стал самым массовым пистолетом германской армии. Выпускался не только на территории Третьего рейха, но и на территории Бельгии и оккупированной Чехословакии. П38 также пользовался успехом у воинов Красной Армии и союзников как хороший трофей и оружие для ближнего боя. После войны производство вооружений в Германии на долгий срок было прекращено. Только в 1957 году в ФРГ возобновилось производство этого пистолета. Он поставлялся на вооружение бундесвера под маркой П-1. \n Можно разобрать гравировку на немецком языке "СС-Штандартенфюреру Вольфу фон Берков от командования войск СС"\n Боеприпасы:\n основной 9х19 мм ЦМО,\n улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
  </string>

   <string id="wpn_pkm_name">
    <text>ПКМ</text>
  </string>
   <string id="wpn_pkm_description">
    <text>Боеприпасы:\n • 7.62х54R\n • эффективная дальность 800м\n • прицельная дальность 1200м\n • скорострельность 650 в/м\n • ёмкость коробки 100 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модернизированный единый пулемёт ПКМ, принятый на вооружение ещё в 1969 году. Пулемёты серии ПК/ПКМ отличаются высокой надёжностью и пользуются заслуженной популярностью в войсках, невзирая на несколько переусложнённую двухступенчатую систему подачи патронов из ленты в ствол. Ствол быстросменный, имеет рукоятку для переноски. Питание осуществляется патронами из не рассыпной металлической ленты с замкнутым звеном. Штатная ёмкость лент составляет 100 (в ручном варианте) патронов.\n Подобным оружием обычно оснащаются тяжеловооружённые отряды военных сталкеров.</text>
  </string>

   <string id="wpn_aps_name">
    <text>Пистолет Стечкина</text>
  </string>
   <string id="wpn_aps_description">
    <text>Боеприпасы:\n • 9х18 – основной\n • 9х18 «P» – улучшенный\n • Ёмкость магазина: 20 патронов\n Пистолет АПС был разработан в конце 1940х – начале 1950х годов конструктором И. Я. Стечкиным и принят на вооружение Советской Армии в 1951 году, одновременно с пистолетом Макарова ПМ. По сравнению с ПМ АПС обеспечивал существенно большую огневую мощь и боевую эффективность, за счет большей емкости магазина и более длинного ствола. При необходимости из АПС можно вести огонь очередями, а благодаря наличию замедлителя темпа стрельбы, пистолет остается более или менее управляемым. В начале 80х годов был снят с вооружения СА, а на его место пришел пистолет АПБ (Автоматический пистолет бесшумный).</text>
  </string>

   <string id="ars-glock_19">
    <text>«Glock» 19</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_glock_19">
    <text>Боеприпасы:\n • основной 9х19 мм ЦМО\n • улучшенный 9х19 мм PBP\n • Ёмкость магазина 15 патронов\n Пистолет Glock 19 (до 1990г носил название Glock 17 «Compact») является модификацией Glock 17 и по конструкции полностью ему идентичен. Однако в новый пистолет было внесено ряд изменений, направленных на уменьшение габаритов оружия. Так, при использовании тех же патронов 9х19 мм, что и в базовом образце, была уменьшена емкость магазина и укорочены ствол с рукоятью, что повлекло за собой уменьшение размеров внешних частей пистолета.</text>
  </string>

   <string id="wpn-luger">
    <text>Люгер Р08</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-luger">
    <text>Боеприпасы:\n • основной 9х19 мм ЦМО\n • улучшенный 9х19 мм PBP\n • Ёмкость магазина 8 патронов\n Пистолет Люгера (Люгер P08) пистолет, разработанный в 1900 году австрийцем Георгом Люгером на основе конструкции пистолета Хуго Борхардта.\n Главным достоинством «Парабеллума» является высокая точность стрельбы, достигнутая за счёт удобной «анатомической» рукояти с большим углом наклона и легкого (почти спортивного) спуска. Сложный и дорогой в производстве, «Парабеллум», тем не менее, оказался очень удачным, и стал передовой оружейной системой для своего времени. Производится до настоящего времени.\n Существует много модификаций под патроны разного калибра и разной длины ствола. Люгер пользовался успехом у воинов Красной Армии и союзников как хороший трофей и оружие для ближнего боя.\n Данный пистолет калибра 9 мм с длиной ствола 102 мм. Можно разобрать гравировку на немецком языке *СС-Штандартенфюреру Вольфу фон Берков от командования войск СС*.</text>
  </string>

   <string id="ars-mauser_red9">
    <text>Mauser Red 9</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn_mauser_red9">
    <text>Боеприпасы:\n • основной 9х19 мм ЦМО\n • улучшенный 9х19 мм PBP\n • Ёмкость магазина 20 патронов\n Большинство Маузеров было выпущено под патрон 7.63мм Маузер (почти полностью аналогичен отечественному патрону 7.62х25мм ТТ). Кроме того, в 1916-м году Пруссия заказала Маузеру 150000 пистолетов под свой штатный патрон 9мм Парабеллум. От обычных пистолетов коммерческого выпуска они отличались в первую очередь калибром (9мм Парабеллум вместо 7.63 Маузер). Вторым важным отличием был прицел размеченный 50-500 метров.Такие пистолеты обозначались большой цифрой "9", вырезанной на щёчках рукоятки и залитой красной краской.</text>    
  </string>

   <string id="ars-rpk74">
    <text>РПК-74</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_rpk74">
    <text>Боеприпасы:\n • 5,45x39 – основной\n • 5,45x39 БП – бронебойный\n • эффективная дальность 600м\n • прицельная дальность до 1000м\n • скорострельность 600 в/м\n • ёмкость магазина 45 патронов\n Обвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Модифицированный пулемёт РПК-74М, выпущенный на базе ручного пулемёта Калашникова (РПК-74), отличающийся усилением конструкции ряда деталей, наличием планки для установки дневных или ночных прицелов, складным вбок пластиковым прикладом, более удобным пластиковым цевьём и ствольной накладкой. На дульной части ствола РПК закреплены несъёмные сошки с постоянной высотой линии огня.</text>
  </string>

   <string id="wpn-tt33">
    <text>«ТТ»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-tt33">
    <text>Боеприпасы:\n • 7,62x25мм обычный ТТ\n • 7,62x25мм со стальной пулей ПС\n • Ёмкость магазина 8 патронов\n О пистолете ТТ в наше время чаще говорят в криминальных хрониках, но это творение российского оружейника Федора Токарева не зря заслужило свою славу. Творение Токарева получило обезличенное наименование «7,62-мм самозарядный пистолет обр. 1930 года», но в процессе подготовки к массовому производству эта модель претерпела ряд изменений, упростивших технологию изготовления. В результате с 1934 г. на Тульском оружейном заводе начался массовый выпуск модели «7,62-мм пистолет ТТ обр. 1933 г.», а уже через несколько лет иначе, чем «ТТ» (Тульский, Токарев) ее не называли. Эта модель экспортировалась в ГДР, Польшу, Румынию, Болгарию, Северный Вьетнам, Афганистан, а Югославия, Венгрия, Китая и Северная Корея даже приобрели лицензии на производство ТТ и боеприпасов к нему.</text>    
  </string>

   <string id="ars-mp40">
    <text>«МР-40»</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_mp40">
    <text>Боеприпасы:\n • основной 9х19 мм ЦМО\n • улучшенный 9х19 мм PBP\n • эффективная дальность 150м\n • прицельная дальность 180м\n • скорострельность 550 в/м\n • емкость магазина 32 патрона\n Обвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолеты пулеметы МП-38 и МП-40, часто ошибочно именуемые Шмайссерами, были разработаны немецким конструктором Фольмером на фирме Эрма (Erfurter Maschinenfabrik ), и поступили на вооружение Вермахта в 1938 и 1940 году, соответственно. Изначально они предназначались для вооружения десантников и экипажей боевых машин, однако в дальнейшем поступали на вооружение и в пехотные подразделения Вермахта и СС. Всего было выпущено порядка 1.2 миллиона штук МП-38 и МП-40. МП-40 представлял собой модификацию МП-38, в которой фрезерованная ствольная коробка была заменена штампованной.</text>    
  </string>

   <string id="wpn-ppsh41">
    <text>«ППШ-41»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-ppsh41">
    <text>Боеприпасы:\n • 7,62x25мм обычный ТТ\n • 7,62x25мм со стальной пулей ПС\n • эффективная дальность 200м\n • прицельная дальность 280м\n • скорострельность 900 в/м\n • емкость магазина 71 патрон\n Обвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Пистолет-пулемёт Шпагина образца 1941 года (ППШ-41) под патрон 7,62x25 мм. Прост и надёжен, но при этом обладает весьма неплохими характеристиками.</text>    
  </string>

   <string id="ars-stg44">
    <text>«Sturmgewehr-44»</text>
  </string>
   <string id="arsenal_mod-stg44">
    <text>Боеприпасы:\n • 7.92x33мм\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 600м\n • скорострельность 500 в/м\n • емкость магазина 30 патронов\n Sturmgewehr-44 – немецкая штурмовая винтовка образца 1943/44 г. Работает по принципу отвода пороховых газов через поперечное отверстие в верхней стенке ствола. Запирание канала ствола производится перекосом (поворотом) затвора в вертикальной плоскости. Перекашивание (поворот) затвора при запирании и отпирании осуществляется взаимодействием соответствующих наклонных плоскостей на затворе и затворной раме.</text>    
  </string>

   <string id="ars-vepr">
    <text>Вепрь-12 «Молот»</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_vepr">
    <text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • ёмкость магазина 8 патронов\nОбвесы:\n • Интегрированный коллиматорный прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Вепрь-12 «Молот» – многоцелевой гладкоствольный самозарядный карабин, предназначенный для охоты, спортивных соревнований, самообороны, а так же использования в качестве служебного оружия. Гладкоствольные ружья Вепрь-12 унаследовали общую компоновку и устройство автомата (ручного пулемёта) Калашникова, с газоотводным механизмом и запиранием поворотом затвора. Естественно, затворная группа и ствольная коробка были переконструированы с учётом использования охотничьих патронов. Для повышения коррозионной стойкости канал и патронник ствола, шток затворной рамы и газовая камера хромированы. Карабин имеет автоматическую затворную задержку.</text>    
  </string>

   <string id="wpn-winchester_m1">
    <text>Боевой винчестер</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
    <text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • ёмкость магазина 5 патронов\n Обвесы:\n • Оптический прицел---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Авторская модификация Winchester 1300. В подствольную ёмкость для патронов был встроен небольшой фрагмент артефакта "Грави", ориентированный таким образом, чтобы гравитационные потоки увеличивали скорость полёта пули и стабилизировали её в полете, за счёт чего увеличились дальность полёта боеприпаса и кучность.</text>
  </string>

   <string id="wpn-blaster">
    <text>«Станнер BS-rLS1.0»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn_blaster">
    <text>Боеприпасы:\n • Аккумуляторы\n • ёмкость магазина 30 зарядов\n Обвесы:\n • Оптический прицел для Станнера BS-rLS1.0\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Фанат утверждает, что это единственное в своем роде оружие было разработано им в 1996 году. Огромный минус – боеприпасов к нему не достать и не купить.</text>
  </string>

   <string id="wpn-m1000">
    <text>«М-1000 Даггер»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-m1000">
    <text>Боеприпасы:\n • обычный .45 ACP\n • улучшенный .45 ACP Гидрошок\n • ёмкость магазина 50 патронов\n Обвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Внешне похожая на легендарный Винторез, штурмовая снайперская винтовка М-1000 Даггер. Поговаривают, что на всей планете не сыщешь и дюжины таких. Эксклюзив.</text>
  </string>

   <string id="wpn-sr25">
    <text>«SR-25»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-sr25">
    <text>Боеприпасы:\n • 7.62х51 FMJ обычный\n • 7.62х51 AP бронебойный\n • эффективная дальность 800м\n • прицельная дальность 1100м\n • скорострельность 150 в/м\n • ёмкость магазина 20 патронов\n Обвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n • Интегрированный глушитель\n • Подствольный гранатомёт ---\n Винтовка SR-25 была разработана в начале 1990х годов. В основу винтовки SR-25 (Stoner Rifle model 25) легла конструкция винтовки Ar-15, модифицированная под патрон 7.62х51. Винтовка SR-25 оказалась довольно удачной, она обеспечивала высокую точность стрельбы и потому стала популярной как среди гражданских стрелков в США, так и среди полицейских снайперов. В девяностых годах вариант этой винтовки в комплекте с оптическим прицелом и быстросъемным глушителем этой же фирмы был принят на вооружение ВМФ США под обозначением Mark 11 Model 0 (Mk.11 Mod.0) sniper rifle.Основное назначение винтовок Mk.11 Mod.0 – прицельный огонь по живой силе противника на дальностях до 800 метров.</text>
  </string>

   <string id="ars-vihlop">
    <text>ВССК «Выхлоп»</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_vihlop">
   <text>Боеприпасы:\n • 12.7x55 ПТ – снайперский\n • 12.7x55 ВПС – бронебойный\n • эффективная дальность 550м\n • прицельная дальность 650м\n • скорострельность 40 в/м\n • ёмкость магазина 5 патронов\n Обвесы:\n • Интегрированный прицел «ПКС-07»\n • Интегрированный глушитель М12.7-А\n • Подствольный гранатомёт ---\n Бесшумная крупнокалиберная снайперская винтовка «Выхлоп» разработана в ЦКИБ СОО в 2002 году, по спецзаказу ЦСН ФСБ России. Винтовка (снайперский комплекс ВКС/ВССК «Выхлоп») впервые была открыто продемонстрирована осенью 2005 года на выставке "Интерполитех" в Москве. ВССК «Выхлоп» построена в компоновке буллпап и имеет интегральный глушитель, снимаемый для транспортировки или чистки оружия. Основным назначением винтовки является малошумное и беспламенное поражение защищённых целей (живая сила в тяжёлых бронежилетах, в транспортных средствах) на дальностях до 600 метров. Насколько известно, комплекс «Выхлоп» выпущен в небольшом количестве и состоит на вооружении подразделений ЦСН ФСБ России.</text>
  </string>

   <string id="wpn-warlock">
    <text>«Ворлок-666»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-warlock">
    <text>Боеприпасы:\n • Энергетические аккумуляторы.\n • эффективная дальность 1000м\n • прицельная дальность 1800м\n • скорострельность 300 в/м\n • емкость аккумулятора 3 заряда\n Обвесы:\n • Интегрированный оптический прицел\n Странное самодельное оружие страшной убойной силы. По слухам изготовлен долговским механиком Гришкой Будулаем.</text>
  </string>
   <string id="wpn-warlock_error">
    <text>Неисправный «Ворлок»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-warlock_error">
    <text>Неисправный Ворлок.</text>
  </string>

   <string id="ars-m4_a1">
    <text>Colt M4A1</text>
  </string>
   <string id="enc_wpn-m4_a1">
    <text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 – основной\n • 5,56x45 АР – бронебойный\n • выстрел M-209\n • эффективная дальность 400м\n • прицельная дальность 550м\n • скорострельность 900 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомет  M203\n После появления очередного варианта винтовки M16 – модели Colt M16A3, на ее основе фирма Кольт спроектировала и новый автоматический карабин M4A1, получивший режим полностью автоматической стрельбы, взамен отсечек. Colt M4A1 отличается от более раннего M4 наличием планки Picatinny в верхней части ствольной коробки для крепления любых типов прицелов и оснащен цевьем Rail Interface System. В комплекте имеется быстросъемный глушитель, который крепится на пламегаситель карабина. Автоматический карабин Colt M4A1 с комплектом SOPMOD M4 в настоящее время состоит вооружении большинства американских подразделений специального назначения.</text>
  </string>

   <string id="ars-g36c">
    <text>HK G36C «Commando»</text>
  </string>
   <string id="enc_ars-g36c">
    <text>Боеприпасы:\n • 5,56x45 SS109 – основной\n • 5,56x45 АР – бронебойный\n • эффективная дальность 320м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 800 в/м\n • ёмкость магазина 30 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ACOG\n • Глушитель ПБиБС\n • Подствольный гранатомёт ---\n Укороченная штурмовая винтовка Heckler-Koch HK G36C («Compact» или «Commando») модификация немецкой штурмовой винтовки G36, с универсальной направляющей планкой Picatinny и коротким стволом\цевьём. HK G36C «Compact» представляет из себя удобную и короткую штурмовую винтовку, идеально подходящую для боев в городских условиях и в различный помещениях.</text>
  </string>

   <string id="wpn-toz34_short">
    <text>Обрез ТОЗ-34</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_wpn-toz34_short">
    <text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • ёмкость магазина 2 патрона\nОбвесы:\n • Оптический прицел---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Обрез широко распространённого и ничем особым не примечательного охотничьего ружья-"вертикалки".\n Эффективен только в ближнем бою, 10-15 метров.</text>
  </string>

   <string id="wpn_rem870_magnum">
    <text>Remington 870 «Marine Magnum»</text>
  </string>
   <string id="enc_wpn_rem870_magnum">
    <text>Боеприпасы:\n • 12х70 дробь\n • 12x76 жекан\n • 12x76 дротик\n • эффективная дальность 60м\n • скорострельность 55 в/м\n • ёмкость магазина 7 патронов\nОбвесы:\n • Оптический прицел ---\n • Глушитель ---\n • Подствольный гранатомёт ---\n Гладкоствольное ружьё Remington 870 «Marine Magnum» был представлен фирмой Remington в 1950 году, и с тех пор является самым продаваемым в США помповым ружьём. Изначально созданный как универсальное охотничье оружие, Remington 870 выпускался и выпускается в десятках модификаций, в различных калибрах и подходит как для военных и полиции, так и для охотников и спортсменов, а также для самообороны.</text>
  </string>

   <string id="ars-c96">
    <text>Mauser C-96</text>
  </string>
   <string id="arsenal_mod-c96">
    <text>Боеприпасы:\n • 7,62x25мм обычный ТТ\n • 7,62x25мм со стальной пулей ПС\n • эффективная дальность 75м\n • ёмкость магазина 20 патронов\nОбвесы:\n • штатная кобура – приклад\n Маузер C-96 – выбор сталкера, который хочет максимально эффективно вложить свои самые дешёвые патроны в дело... Вернее, в тело. Чьё-нибудь. Пистолет модифицирован под патрон 7,62x25мм ТТ. Оружие автоматическое, с обоймой на двадцать патронов, разработанное в конце XIX века. Пистолет относится к наиболее мощным образцам автоматических пистолетов, действие автоматики которых основано на использовании энергии отдачи ствола при его коротком ходе. К достоинствам пистолета стоит отнести мощь, точность и дальность боя, хорошую живучесть оружия в боевых условиях. К недостаткам – сложность перезарядки, большие масса и габариты.</text>
  </string>

   <string id="ars-c96_priklad">
    <text>Приклад к Mauser C-96</text>
  </string>
   <string id="enc_ars-c96">
    <text>Съёмная кобура – приклад к Mauser C96. Приклад значительно снижает отдачу, повышая кучность стрельбы.</text>
  </string>

<string id="enc_arsenal_g18">
    <text>Боеприпасы:\n • 9х19мм Parabellum\n • 9х19мм +P+\n • эффективная дальность 75м\n • ёмкость магазина 31 патрон\n Пистолет Глок 18 был разработан австрийской фирмой Глок, вариант модели «17», имеющий возможность ведения автоматического огня, названный модель «18». Переводчик режимов огня находится на затворе, теоретический темп стрельбы около 1200 выстрелов в минуту. Возможен выпуск вариантов, стреляющих как очередями по 3 выстрела, так и полностью автоматическим огнём, но не в одном образце. Глок 18 может комплектоваться магазинами увеличенной ёмкости (31 патрон). Ряд фирм выпускают для него дополнительные аксессуары, вроде складного приклада или специального крепления, позволяющего использовать запасной магазин в качестве передней рукоятки для удержания. Некоторые детали модели «18» (в частности, затвор) выполнены не взаимозаменяемыми с аналогичными деталями пистолета Глок 17 из соображений безопасности.</text>
  </string>

        <string id="ars_g18">
		<text>Glock-18</text>
	</string>


           <!-- Оптика -->
   <string id="wpn-scope_blaster">
    <text>Оптический прицел для «Станнер BS-rLS1.0»</text>
  </string>
   <string id="enc_weapons1_scope_blaster">
    <text>Оптика для «Станнер BS-rLS1.0». Изготовлена по заказу Стрелка.</text>
  </string>

   <string id="ars-acog">
    <text>Прицел ACOG</text>
  </string>
   <string id="enc_arsenal_acog">
    <text>4-х кратный оптический прицел для винтовок НАТО.</text>
  </string>


          <!-- Новые Патроны -->
	<string id="ammo-7.92x33_name">
		<text>патрон 7,92х33</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.92x33_description">
		<text>Промежуточный патрон калибра 7,92х33 (Pistolen Patrone 43 m.E.), произведен в Германии в 1944 году, производитель: Metallwarenfabrik Treuenbritzen GmbH, Werk Sebaldushof, маркировка: «hla st 7 44», гильза стальная покрытая лаком, обыкновенная пуля со стальным сердечником в биметаллической оболочке, капсюль: Zdh 30/40, маркировка: черное кольцо по окружности капсюля.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54r">
		<text>Лента с патронами 7,62х54</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54r_s">
		<text>7,62х54</text>
	</string>
	<string id="ammo_7.62x54r_description">
		<text>Патроны для единого армейского пулемета ПКМ</text>
	</string>

	<string id="ammo-blaster">
		<text>Аккумулятор</text>
	</string>
	<string id="ammo_blaster_description">
		<text>Аккумулятор для станнера Фаната.</text>
	</string>
	<string id="ammo_blaster_original_description">
		<text>Аккумулятор огромной емкости. В каком устройстве используется – неизвестно.</text>
	</string>

	<string id="ars-7.62x51_fmj">
		<text>Патроны 7.62x51мм НАТО</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_fmj_s">
		<text>7.62x51 FMJ</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_ap">
		<text>Патроны 7.62x51мм НАТО AP</text>
	</string>
	<string id="ars-7.62x51_ap_s">
		<text>7.62x51 AP</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x51_fmj">
		<text>Винтовочный боеприпас стандарта НАТО. Калибр – 7.62мм. Простая цельнометаллическая пуля.\n Патрон 7.62х51 НАТО, один из самых популярных винтовочно-пулеметных и охотничьих боеприпасов второй половины 20 века, начал свою историю в 1950х годах, когда в рамках программы создания легкой винтовки для Армии США была разработана целая линейка патронов под общим индексом Т65. Под этот патрон в мире выпускалось и выпускается значительное количество армейских винтовок и пулеметов. В середине 1950х годов американская компания Винчестер выпустила коммерческий вариант этого патрона под обозначением .308 Winchester, и в настоящее время этот патрон является одним из самых популярных в мире для охоты и целевой стрельбы. Гражданское оружие и боеприпасы в этом калибре производятся практически во всех частях света, где есть оружейные или патронные производства.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_7.62x51_ap">
		<text>Винтовочный боеприпас стандарта НАТО. Калибр – 7.62мм. Пуля со стальным сердечником, улучшенная бронебойность.</text>
	</string>

	<string id="ammo-12.7x55-fmj">
		<text>Патроны 12.7x55мм СЦ-130 ПТ</text>
	</string>
        <string id="ammo-12.7x55-fmj_s">
		<text>12.7x55 ПТ</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-ap">
		<text>Патроны 12.7x55мм СЦ-130 ВПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-12.7x55-ap_s">
		<text>12.7x55 ВПС</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-12.7x55-fmj">
		<text>Патроны 12.7x55мм СЦ-130 ПТ – повышенной точности с оболочечной пулей от патрона 7Н34.\n Патроны 12.7х55мм серии СЦ-130 относятся к сегменту элитных, достаточно дорогостоящих боеприпасов. Предназначены для уничтожения и вывода из строя живой силы противника (в том числе защищённой индивидуальными средствами бронезащиты), легкобронированной и небронированной техники на дальностях до 600 метров.\n Применяются в снайперской винтовке ВССК «Выхлоп» и штурмовом автомате АШ-12.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo-12.7x55-ap">
		<text>Патроны 12.7x55мм СЦ-130 ВПС – повышенной пробивной способности с бронебойной пулей с двойным сердечником.\n 12.7x55мм СЦ-130 – российский винтовочный боеприпас, созданный в ЦКИБ СОО для малошумного и беспламенного поражения защищённых целей и живой силы в тяжёлых бронежилетах на дальностях до 600 метров. Патроны используют специально изготовленные утяжелённые пули и относительно короткие гильзы цилиндрической формы длиной 55 мм, энергетического потенциала которых хватает только на дозвуковой выстрел.\n Применяются в снайперской винтовке ВССК «Выхлоп» и штурмовом автомате АШ-12.</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x25-p">
		<text>Патроны 7,62x25мм ТТ</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-p_s">
		<text>7,62x25 ТТ</text>
	</string>

	<string id="ammo-7.62x25-ps">
		<text>Патроны 7,62x25мм ПС</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x25-ps_s">
		<text>7,62x25 ПС</text>
	</string>

	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-p">
		<text>Стандартный пистолетный патрон пистолета ТТ-33 и ППШ-41. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x25-ps">
		<text>Патрон, оснащённый пулей со стальным сердечником, для пистолета ТТ-33 и ППШ-41. Улучшенная бронебойная способность пули.</text>
	</string>

	<string id="ars-ammo_93x64_ap">
		<text>Патроны 9.3х64мм Brenneke</text>
	</string>
	<string id="ars-ammo_93x64_ap_s">
		<text>9.3х64 Br.</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ammo_93x64_ap">
		<text>Патрон калибра 9.3x64мм был разработан в Германии в 1910 году немецким конструктором Вильгельмом Бреннеке. Он стал самым мощным патроном в Европе из 9-миллиметровой группы.\n Данный патрон использовался в охотничьих ружьях для охоты на крупного зверя (буйвола, слона, носорога, гиппопотама). Оптимальная дистанция пристрелки этого патрона 160 м. После 300 м тяжёлая пуля начинает быстро падать.\n До Второй Мировой войны это был самый мощный винтовочный патрон в континентальной Европе и рекламировался он как «патрон для любого зверя на Земле».</text>
        </string>

	<string id="ars-ammo_93x64_sp">
		<text>Патроны 9СН (7Н33) снайперские</text>
	</string>
	<string id="ars-ammo_93x64_sp_s">
		<text>9.3x64 (7Н33)</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_ammo_93x64_sp">
		<text>Снайперский патрон 9.3х64мм (инд. 7Н33) с латунной гильзой снаряжается пулей со стальным сердечником, массой 16,6 г, с начальной скоростью 785-800 м/с и дульной энергией 4920 Дж, созданный на основе охотничьего патрона 9.3x64мм Brenneke. Под него же была разработана винтовка СВДК: снайперская винтовка Драгунова крупнокалиберная. Данный патрон из-за своей новизны и узконаправленного использования, пока очень редкий.</text>
        </string>
	<string id="ars-glock_17">
		<text>Glock-17</text>
	</string>
	<string id="enc_arsenal_glock_17">
		<text>Боеприпасы:\n • 9х19мм Parabellum\n • 9х19мм +P+\n • эффективная дальность 75м\n • ёмкость магазина 17 патронов\nАвстрийский пистолет, разработанный фирмой Glock для нужд австрийской армии. Он стал первым образцом вооружения, разработанным этой фирмой. Получившийся в результате образец оказался довольно удачным и удобным для применения, благодаря чему позднее он был принят на вооружение армии Австрии под обозначением Р80. Благодаря своим боевым качествам и надёжности получил широкое распространение в качестве гражданского оружия самообороны.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ppsh">
		<text>Боеприпасы:\n • 7,62х25 мм ТТ\n • эффективная дальность 250м\n • прицельная дальность 400м\n • скорострельность 900 в/м\n • емкость магазина 71 патрон\nСоветский пистолет-пулемёт, разработанный в 1940 году конструктором Г. С. Шпагиным под патрон 7,62х25 мм ТТ и принятый на вооружение Красной Армии 21 декабря 1940 года. ППШ наряду с ППС-43 являлся основным пистолетом-пулемётом советских Вооружённых Сил в Великой Отечественной войне</text>
	</string>


</string_table>
