<article id="yan_sakharov_info" name="yan_sakharov_zap" group="Found_ZAP" article_type="journal">
        <text>storyline_sakharov_info</text>
</article>
<!--article id="descr_yan_kill_brain" name="" group="yan_kill_brain_task/0" article_type="task">
        <text>descr_yan_kill_brain</text>
</article>
<article id="descr_yan_kill_brain_2" name="" group="yan_kill_brain_task_2/0" article_type="task">
        <text>descr_yan_kill_brain_2</text>
</article>
<article id="descr_yan_find_scientist" name="" group="yan_find_scientist/0" article_type="task">
        <text>descr_yan_find_scientist</text>
</article>
<article id="descr_yan_scientist_return_task" name="" group="yan_scientist_return_task/0" article_type="task">
        <text>descr_yan_scientist_return_task</text>
</article>
<article id="descr_yan_find_lab" name="" group="yan_find_vasilyev_task/0" article_type="task">
        <text>descr_yan_find_lab</text>
</article>
<article id="descr_yan_find_ghost_task" name="" group="yan_find_ghost_task/0" article_type="task">
        <text>descr_yan_find_ghost_task</text>
</article>
<article id="descr_yan_provodnik_task" name="" group="yan_provodnik_task/0" article_type="task">
        <text>descr_yan_provodnik_task</text>
</article>
<article id="descr_yan_find_scientist_semenov" name="" group="yan_find_scientist_semenov/0" article_type="task">
        <text>descr_yan_find_scientist_semenov</text>
</article>
<article id="journal_after_kill_brain" name="journal_after_kill_brain_name" group="memuars" article_type="journal">
        <text>journal_after_kill_brain</text>
</article>
<article id="journal_after_find_ghost" name="journal_after_find_ghost_name" group="memuars" article_type="journal">
        <text>journal_after_find_ghost</text>
</article>
<article id="journal_before_vasilyev_pda" name="journal_before_vasilyev_pda_name" group="memuars" article_type="journal">
        <text>journal_before_vasilyev_pda</text>
</article-->
<article id="legend" name="" article_type="task">
        <text>Gdzieœ w wiosce pijawek, na Magazynach Wojskowych, mo¿na znaleŸæ legendarny artefakt zwany Sercem Kontrolera. Je¿eli legenda nie k³amie, to próba u¿ycia go mo¿e siê skoñczyæ bardzo Ÿle. Wymagane gruntowne przygotowanie.</text>
</article>

<article id="hs_1" name="" article_type="task">
		<text>Uciek³em z Prypeci. Teraz trzeba opuœciæ Kordon. Ciekawe czemu Tolik Niemiec w³óczy siê tutaj po posterunku?</text>
</article>

<article id="hs_2" name="" article_type="task">
		<text>Trzeba porozmawiaæ z kapitanem Jaros³awkinem. Tolik milczy, jakby coœ wiedzia³. Sidor Sidorowicz, znów wracam do niego.</text>
</article>

<article id="hs_3" name="" article_type="task">
		<text>Trzeba by siê rozejrzeæ, pogadaæ ze stalkerami. Dowiedzieæ siê czy nie zmieni³y siê op³aty za wejœcie do Zony?</text>
</article>

<article id="hs_4" name="" article_type="task">
		<text>Cholera, wszêdzie pe³no trupów! Czy¿by niewielka grupka £owców pozbawi³a ¿ycia wszystko na Jantarze? Niemo¿liwe. Poszukaæ przyczyny w X16? Mo¿e ponownie w³¹czono generatory?</text>
</article>

<article id="hs_5" name="" article_type="task">
		<text>Przeszukam trupy. Te co nie s¹ zbyt œwie¿e. Czy zastrzeleni, czy te¿ rozszarpani przez mutanty?</text>
</article>

<article id="hs_6" name="" article_type="task">
		<text>Krêcili siê po Barze ludzie z grupy Poszukiwaczy, a i Duch coœ o nich wspomina³.</text>
</article>

<article id="hs_7" name="" article_type="task">
		<text>Porozmawiaæ z £ukaszem. Ale warto najpierw spotkaæ siê z Maksem i Kutw¹.</text>
</article>

<article id="hs_8" name="" article_type="task">
		<text>Genera³ Woronin zleci³ sprawdzenie wejœcia do laboratorium X18. Jakoœ jest przekonany, ¿e wejœcie jest zawalone. Pewnie powinnoœciowcy nastawili nadajnik przed wybuchem. Z kluczami zagadka: jak oni mogli zostawiæ je Behemotowi? Barman odda³ czy sprzeda³? Trzeba przeszukaæ budynki, sprawdziæ wejœcie do labu. Mo¿e te¿ Kabel bêdzie coœ wiedzia³ na ten temat?</text>
</article>

<article id="hs_9" name="" article_type="task">
		<text>Mo¿na oczywiœcie i po trupach przejœæ. No, ale jeszcze lepiej chytrze. Ciekawe, w Barze mówili, ¿e wszystkie kody do drzwi na Radarze i do bunkra sterowania Mózgozwêglaczem Gienia pozmienia³ na"1" i "906947". Trzeba by to sprawdziæ. A jak siê tam dostanê to co? Chyba lepiej od razu do dowódcy iœæ.</text>
</article>

<article id="hs_10" name="" article_type="task">
		<text>Porozmawiaæ z liderami ugrupowañ. No, tylko u Weteranów nie wiadomo, kto u nich za starszego? Trzeba by Pietruchy na Kordonie spytaæ. A gdzie znaleŸæ Charona? Doktor radzi poprosiæ o pomoc Poszukiwaczy. Trzeba bêdzie pogadaæ ze S³awikiem.</text>
</article>

<article id="hs_11" name="" article_type="task">
		<text>Zadanie nie z tych prostych - szeœæ Sztyletów na 6000000 rubli wyceniaj¹. Barman obieca³ pomoc.</text>
</article>

<article id="hs_12" name="" article_type="task">
		<text>Jermo³ mówi, ¿e Behemot jest mu d³u¿ny. Mo¿na po prostu wystrzelaæ wszystkich braciaków w fabryce, w Dolinie Mroku. Albo mo¿na porozmawiaæ z Behemotem. Tylko, ¿e on z obcymi gadaæ nie bêdzie.</text>
</article>

<article id="hs_13" name="" article_type="task">
		<text>Obieca³em ¯wawemu przynieœæ uszy zabitych bandytów. Dziewiêæ PDA mo¿na po prostu kupiæ, a uszy ju¿ nie za bardzo.</text>
</article>

<article id="hs_14" name="" article_type="task">
		<text>Jermo³ - cz³owiek starej daty i s³usznie uwa¿a, ¿e frajerom z gotówk¹ niepotrzebna OC-14 Groza. Niech biegaj¹ ze strzelb¹.</text>
</article>
<article id="hs_15" name="" article_type="task">
		<text>Chodzi o to, ¿e detektory powinny tworzyæ trójk¹t. Chocia¿... kto tych naukowców zrozumie.</text>
</article>
<article id="hs_16" name="" article_type="task">
		<text>Chocia¿ Fanat mówi³, ¿e dyplomatka le¿y w pobli¿u wejœcia do laboratorium, to w miêdzyczasie snorki mog³y j¹ gdzieœ przeci¹gn¹æ.</text>
</article>
<article id="hs_17" name="" article_type="task">
		<text>Wilk widzia³ skrzynkê w chutorze, na Magazynach Wojskowych, niedaleko wioski pijawek. Prosi by j¹ przynieœæ.</text>
</article>
<article id="hs_18" name="" article_type="task">
		<text>Lis prosi o przyniesienie kontenera z pokoju hotelowego w Prypeci.</text>
</article>










<article id="hs_19" name="" article_type="task">
		<text>Kopacze - mieszkañcy podziemi, tak jak snorki. Tam te¿ bêdzie ich schowek. Szukaæ zguby wypada w podziemiach i podziemnych laboratoriach.</text>
</article>


